本港多16人確診 一名男患者的女友曾到酒吧

醫管局總行政經理何婉霞表示，上星期六確診感染新型冠狀病毒的46歲西九龍總區機動部隊警長，以及一名無長期病患的28歲加拿大留學生，是其中兩名危殆病人，兩人昨日開始氣促，含氧量轉差，需要插喉，以呼吸機協助呼吸。而一名到過美國及加拿大的75歲危殆女病人，今日情況轉差，需要使用人工肺。她在深切治療部已留院一段時間，要用呼吸機。醫管局現時有20多部人工肺儀器，局方設有專家小組，檢視人工肺的使用情況，由於只有約2%病人需要進入深切治療部，相信人工肺數量暫時足夠。

何婉霞指，目前仍然留院的確診病人中，有15人危殆、9人嚴重，其餘情況穩定。而過去二十四小時再多16名病人康復出院，累計有309名病人已出院。

回落啦

頂綠帽大到

本港再多16人感染新型冠狀病毒，累計確診宗數增至989宗。新增患者包括10男6女，年齡由17至75歲，只有1人沒有外遊紀錄，是一名28歲男子，他的女朋友曾到過尖沙咀諾士佛臺的All Night Long酒吧。衛生防護中心傳染病處主任張竹君表示，可能出現二代傳播。其餘15名新增患者，全部有外遊紀錄，當中8人是返港留學生。

張竹君又指，未來的疫情發展，視乎人群是否有社交距離。她說今日見到街上有好多人，感到擔心，指如果大家放鬆了而聚集，出現隱性傳播，可能會有第二波爆發。

同果條女打過車輪/扑過野條陌生男都唔好得去邊，中招

個女友都算仆街, 俾綠帽人戴都算,
仲要俾埋武漢肺炎病毒人地
呢d 真係陀衰家

綠完仲要中招

去bar 就叫戴左綠帽